# Meeting 29 Jan in office


**Place, time**: IS офис, 14:30

**Participants**:  Константин, Владимир, Евгений, Сергей

**Agenda**:  

1) Расскажите в целом про платформу, какие бизнес цели она преследует, сценарии использования? (дополнительный вопрос: какие предметные области подлежат автоматизации?)
2) Расскажите про BPM модуль, зачем он нужен, как планируется его использовать?
3) Какие трудности у вас возникли с разработкой этого модуля?
4) Что конкретно от нас ожидается, каким вы видите результат?
5) Мы используем Flowable BPM или можем изучить другие решения?
6) Какие задачи планируются по Frontend и аналитике?
7) Есть ли у вас ТЗ на этот компонент (если есть, вышлите, если нет, давайте сформируем рабочую группу с вашим представителем и вместе его напишем)
8) Как будет происходить рабочий процесс - кто ставит задачи, кто контролирует, как часто мы должны встречаться? Как всё это будет происходить?

**Summary**:

По имеющейся системе: Автоматизация создания учетно-процессных систем типа ERP, учитывающие ресурсы компании. Есть метаданные в реляционной базе, описывающие предметную область. Домен - предметная область (почитать Мартина Фаулера - что такое объект), каждая из подсистем имеет свой домен. Далее запускается процесс генерации и подъема системы. Генерация исходников, которые могут быть скачаны в виде архива, получим Maven проект со Spring. Если хотим запустить, в докер контейнере происходит сборка сервисов + отдельный контейнер с базой данных. Eurika - сервис discovery pattern (обращение по имени), обеспечивающий регистрацию сервисов у себя. При тиражировании сервиса появляется больше инстансов одного и того же сервиса, но они регистрируются по разным адресам (порты и хосты). Нужно следить за тем, что всегда отправляем запрос на правильный порт.

Есть написанный модуль с access control, есть сервис по настройке фронт-системы, запрос с фронта идёт на прокси и через Eurika запрос уходит на нужный инстанс.

Сейчас в проекте используется Camunda BPM, но в ней нет встроенного редактора сценариев. Нужно ознакомиться с нотацией BPMN, поднять у себя Camunda, посмотреть как запускаются процессы.

Чтобы сгенерировать процесс нужно подключиться к инстансу движка, положить рядом с ним созданный бизнес-процесс сохраненный в виде XML и загрузить в Camunda.

Стоят вопросы производительности. При экстренной ситуации процесс не завершен, но задача началась. Если заново запустить этот сценарий, то задача повторится. Иногда повторно такой запрос отправлять нельзя. Также нужно смотреть каким образом меняется потребление ресурсов при увеличения количества инстансов процессов.

По индустриальному проекту:

1 этап. (фев-май) Проектирование и анализ. Должны иметь понимание того что нужно сделать, декомпозиция работ по задачам для дальнейшей реализации.

2 этап. (июн-авг) Реализация задач, которые будут поставлены и сформулированы на предыдущем этапе.

Задачи ведём в джире. По VPN дадут доступ к внутренней сети.

Цель проекта - вникнуть в процесс. Предлагать идеи по улучшению. Процесс: аджайл, двухнедельные спринты, доска, бэкглог.
Нужен редактор (пример - draw.io) который умеет сохранять BPMN в формате, который потребляет Camunda. Вопрос в совместимости сохранения диаграммы и ее загрузки в наш движок. Дизайнер должен быть красивым и удобным, выбираем из готовых.
ТЗ - скорее его нет, всегда меняется.
Flowable BMP - скорее нет, чем да. Потому что это форк от Activity с дополнительным функционалом, который поддерживается в коммьюнити менее аквтивно, чем Camunda.